【FCC副主席續簽被拒】中國外交部：中央堅定支持特區政府依法處理有關事務 任何外國無權干預

特區政府日前拒絕香港外國記者會（FCC）第一副主席馬凱（Victor Mallet）續領工作簽證的申請，有意見質疑，是涉及馬凱早前主持香港民族黨召集人陳浩天到該會演講，英美當局均公開要求當局解釋。外交部駐港公署網頁今日刊出一則公署新聞，題為〈外交部駐港公署發言人：簽證事務係特區政府依法處理範疇，任何外國無權干預〉。

有關文稿先列出一條問題：「10月6日，英國外交部、美國駐港總領事館對香港特區政府拒絕《金融時報》記者馬凱在港工作簽證延期發表評論，要求特區政府作出解釋，稱有關拒簽決定與基本法有關原則不符。你對此作何評論？」

「外交部駐港公署發言人」的答案是：「簽證是一國主權範圍內的事務。香港特區政府根據『一國兩制』和《中華人民共和國香港特別行政區基本法》，有權就是否批准在港工作簽證延期申請作出決定。中央政府堅定支持特區政府依法處理有關事務。任何外國無權干預。

推香港上戰場

搞掂
將自己送上斷頭台

又話一國主權範圍

又綁香港上戰車

姐係點

次元切割刀

話你做得好 到時比外國制裁就過香港一國兩制
要制裁就制香港

C&P
真係易做

喺國際社會眼中香港已正式綁上中共戰車，大家睇路

吹
繼續吹手

是否說明今次不續居留，不是香港政府決定;是否說明美國可以直接取消香港關係法！

一國兩制喎
港人治港喎
高度自治喎

求林鄭驅逐各國領事出境

連窗口都唔留

簽證是一國主權範圍內的事務

on9，而家只係出入香港境，唔係你個支那境呀，入境處唔係支那公安部。

美國駐香港總領事都出聲屌，你王毅同王歧山可以準備食屎

「外交部駐港公署發言人」的答案是：「簽證是一國主權範圍內的事務。香港特區政府根據『一國兩制』和《中華人民共和國香港特別行政區基本法》，有權就是否批准在港工作簽證延期申請作出決定。中央政府堅定支持特區政府依法處理有關事務。任何外國無權干預。
主權內事務………拿，我俾左意見特區，佢批唔批佢既事

咁樣推香港攬炒 正

之前好似話中英聯合聲明已經無效 咁係咪代表...

基本法同一國兩制都係歷史文件

支持一国一制

香港是中国密不可切一部份

出少句聲喇

美國無權干預
可以取消香港關係法了

不如答：吹呀， 我鐘意唔批咪唔批！
咁先有支国勇氣